【小心查證】疑似對家假記者

轉發至明報記者Facebook：
「假記者出現#
我一向都係保持記者應該係中立的原則去做拍攝工作，而且好少理會我附近的行家在做緊咩。
但今一次我點都忍唔到，我觀察左好耐身邊這一位“行家“，連續十五分鐘一個wide shot都冇，只close up大頭，專影冇遮樣的集會人士，耳仔就帶住一個對講機用耳機，言談間係到講邊個應該係公務員，馬路被示威者封左等等。
我忍唔住上前問他是邊一間機構的，他支吾以對下話自己係國際通訊社，又show自己的證件出黎。
我同身邊行家上網查左好耐，都冇搵到他口中的通訊社網站同電話，於是就出現左我拍影片去質問他的一幕。
內容大約係，他話自己公司係冇網頁冇電話的，影完會賣俾客戶，影大頭係客戶要求，又話自己係合法的媒體，但又拒絕俾卡片上的內容我睇，我再問下去就即刻走左。
有行家話不止一次見到他們出現在示威現場，我好質疑咁樣是否合乎一個媒體的定義，所以我定義他為一個假記者。
下次各位行家留意一下🙏」

記者質詢影片：

3/8 旺角遊行
4/8 將軍澳×港島西
5/8 三罷、七區集會

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4.追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

不分化 不割蓆 不篤灰
兄弟爬山 各有各做
光復香港 時代革命

推呢個，尋找廢老

push

幫推

諗起之前有巴打講話有人出8000叫人幫手影公務員大頭

推

怒推

仆街 賣人頭

另一個post都有類似問題！
[突發！] 有自稱記者喺遮打集會起公務員底！

8月5號我會罷工
推

做好個人防護措施！

嘩屌，係咪藍絲起底gp班admin呀

推，假記者

虛假文書

推 扮記者呢㕷點咁仆街嘅事
一定要捉佢出嚟！

所以就話點解初初示威
成日有藍絲,警察話人扮記者
因為佢地用開呢啲技量先覺得人地都有用

勁多人連mask都無

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

擺明

要禮待記者，但同時要小心對家滲透！

屌你老母

推
屌你老母
邊撚個想買示威者大頭呀
用個屎忽都諗到

推 危害唔細

由頭到尾都係對方扮記者
獲獲屈鳩我地扮記者衝擊佢地

Pushhh

呢個一定要推

之前黃之鋒fb都有post過呢間野

之前gphone都有開post講過
卡片係同一間

佢間公司唔知香港有冇註冊？
個名只係搵到間大陸公司叫
上海壹睿文化传媒有限公司
唔知關唔關事

推！！扮記者！你老母

推 屌你老母

up

大罷工

Push

攝記之間一定認得
佢地圈子好細，日日都見咁滯，生面口一定懷疑你
你古撚怪怪一個阿叔死想扮記者?
唔好撚柒啦

哇屌 推撚爆佢

賣俾客

我會罷工
——————————
（唔好意思遲左少少，根據2/8記者會更正左啲地點）

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

張name card好假

似偵探社多 d

原來係佢地扮記者

保護自己 全民black bloc

根本唔係佢個樣黎

8.5 全民三罷

仲有間叫「壹睿信信息技術咨詢(北京)有限公司」
睇返國家統計局有大陸出嘅涉外調查許可證

真啊
行家之間好多合作
好少完全唔識

應該係太公報搵去攪事的走狗

垃圾 推

小心

（物理）

啲藍絲真係好陰質

Facebook 有人貼咗呢個公司名

所以都係保護自己遮樣啦
唔想有人比人秋後呀

唔好意思㩒錯負評

同意張咭片實在太假

果個咩通訊社一睇就知作出嚟

假嘅

多謝真記者朋友揭發
推比更多人知!

屌佢，佢驚撚到，擺明假記者

佢識唔識架 係人都知你地個圈子呢排日見夜日
要扮就早啲日子出黎開始扮啦

屌你老母
無所不用其極

其實都係戴口罩好D
仲有大家記得起返佢地底

有公司名
可以查冊？

唔止依個
仲有朗晴電視男扮女個啲
上次遊行都見到

捉鬼!

公司註冊處, 查冊搵到
Vast Profound Survey Limited
浩博國際調查有限公司

fd話真有啲面熟，但不確定是否同一個人。721在信德隔離個停車場，又係有個阿叔扮記者影人大頭，俾人發現仲鬧返示威者轉頭話唔犯法

推 最易大意就係以為敵人係朋友既時候！

唔影佢正面?

我冇野講
我要搵律師

今日先睇到個post 有巴打話有人出6000 搵人影集會人士大頭

咁睇嚟可能唔係大陸公司（唔排除另外再開）
或者係本地做私人調查，有人特登僱用佢去影相

Push #我係香港人 #我會參與8月5日三罷 #罷工罷市罷課

PUSH

唔怪得成日有人賣大頭

Dklm

非常時期 我相信大把臥底 假記者 藍絲 便衣 國安
不論勇武定和理非場合都會影大頭
除非你永遠唔返大陸 如果唔係就請大家戴口罩同帽

可能個個咩搵暴徒嘅藍絲gp就係呢D人

光復香港

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

其實一路都有
不過大家依家警覺高咗，一見人影相就叫停
所以依家就玩扮記者

由6月起 啲狗已經話有人扮記者
不過事實係得佢地自己隊友扮 我地呢邊根本冇人會扮記者

Cam man好有火

前幾日葵涌警署單嘢，Now個cam man live緊嗰時又係指住個類似咁嘅人嚟鬧，話佢唔係記者

估計都係共產黨喺海外開嘅空殼報社

各位戴口罩 同 戴好口罩
投先睇直播 有條友直情除口罩響度食煙
唉...唔好衰on9 plz

港共派鬼混入示威者已經成日聽！而家賤格到連假記者都出埋！

屌你老母咁撚樣扮記者

梗係有火，依家班警察已經針對記者，將來愈來愈多假記者就可能專打記者
PS：自己人真係唔好著反光衣扮記者，我哋需要記者紀錄事實

只係知cctvb有個攝影師好鍾意影人大頭 個樣第一眼睇同片有啲似

我極度懷疑係共產黨出錢維穩費, 請人黎影示威人士大頭照, 再事後追究

勇武抗爭。以武制暴
光復香港。時代革命

我係現場,外圍背對中銀嗰度,一路都見頭頂有一兩個記者事登用單反對住人頭影,影到有個阿叔都覺得唔對路出聲屌佢

Push!!

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

cctvb係示威者啫，唔會怕行家，
呢條友對住記者咁既樣，真係行家？

平時好撚多依d賤人出沒
專揸住個手提機影人 內哄/討論策略/休息 等
但話自己係記者
(心諗邊撚度有記者係會咁無職業操守架)
不過通常開行火力屌落去 會起鋼同你鬥屌既 10個有11個都唔慌係好人
總之見到屌落去就岩架啦

感激明報哥哥出聲維護記者應有嘅專業
另外希望明報可以持平d
近年真係對入面紅到極嘅內容好失望

呢條撚樣612都已經出現過

係咪扮女人果個

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

推 大家小心

大家要小心保護自己

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

大家都留意下，推

記者真係好辛苦
冒生命危險 又拍低事情真實嘅一面
依家仲要留意埋身邊嘅小人？！！
真係好尊敬你地 辛苦記者了！

o

下次狙擊佢

應該唔係，今次呢個個樣較老，而且塊面較闊

所以要學會保護自己和保護同路人，
未到成功一刻都不要輕易暴露身分，
緊守崗位才能善用所長。

私家偵探

呢個廢老真系唔似記者

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我參與8月5日全港罷工
#七區集會
#直至政府跪低

收錢做嘢嗰啲和理非場合冇危險就出嚟影人大頭

辛苦真記者們 連偵探都要做埋 多謝

得公司名，如果查冊查埋持牌人會更好
有冇人有查冊戶口?

上水反水貨 屯門趕活家禽 元朗反警黑合作 將軍澳竟然唔係反紅媒？

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

唔怪得黑警話有人扮記者
原來就係共產黨派黎

一個wide shot都冇
屌你老母 都幾肯定係假記者

屌佢老母臭系

其實我都想知
港人講地嗰d係咪都會有official記者證
見佢個page成日post大家發夢片
有時仲有live
位置都係記者拍攝位

港人講地依啲有無資格入政府記招？

推出去！ 記者入黎

麻煩大大力推
點解8月3、8月4冇人講！

仆街嚟

冇錯

推 仆街

搞撚錯

咁客氣 屌柒佢啦

帶罩帶罩帶罩

似狗

私家偵探扮記者
扑街一名

多謝記者大膽假設, 小心求證
鬼祟到咁, 卡片都唔派得, 咁印黎做咩

人肉起底~~~~~

正如佢地收開錢示威，等於人地收錢示威

就算真記者都唔應該影人大頭除左狗樣
今次成班係公務員先無人郁佢
以後唔洗多講

鍾景輝黎？

下次各位見到佢再出現，識做啦！

太公？

無所不用其極

(TVB禁播)
(802)(23:XX)(RTHK)馬鞍山警向回家市民開槍(1)

(802)(23:XX)(NG)馬鞍山警向回家市民開槍(2)

(802)(NG)警強闖雅景臺(沒有搜查令)(1)

(802)(NG)警強闖雅景臺(沒有搜查令)(2)(強行開門進入)

(802)(NG)警強闖雅景臺(沒有搜查令)(3)(居民以沒有搜查令拒絕其進入)

(802)(802)(NG)警強闖雅景臺(沒有搜查令)(保安㩒制開閘放警入去打人)

pish

Pish

85罷工之後

試著說：135罷買

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

我隔離阿叔都屌走咗一個影人大頭好耐嘅白帽四眼女子。一畀人屌就show 証，但佢企咗喺橋上睇唔到邊間。阿叔話佢冇影過大台淨係影在場人士。

死廢坑

有錶有耳機
用依隻cam
單腳架
=100%差佬
可以直接問佢係咪警察
唔答行開嘅可以即刻制服

其實點先分到記者證真定假

我見有啲證寫住乜乜乜網台電台，有啲記有名冇相，係咪主要check下間嘢有冇登記？

8月9日～11日 萬人接機
開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
機場優勢因為警方不能暴力驅散，亦唔可以掉催淚彈及開槍。所以大家可以[和平，理性，非暴力]爭取五大訴求

葵涌警署果個好似後尾SHOW咗證，係馬來西亞記者
同埋後尾隻白衫狗攞雷明登上哂膛時即刻衝出黎叫停

唔荒好人

假警察偽裝假記者。

佢夠膽秋後算帳，hongkonger never forget

遊行時見呢啲人，見一個，開一個波

Dklm

啊佢又幾老定喎

有商業登記
不等於就係傳媒

白色恐怖

同日本係二戰專殺軍醫有乜分別，比人叫藍絲樣衰過比人叫白痴陰公

咁撚狗

光復香港
時代革命

光復香港 時代革命

影公務員大頭

屌佢老母 推到比全世界知

今次我哋唔贏再會永不翻身

*將會

真記者要影大頭你吹佢唔漲架喎，大佬唔好搞真記者

真係好笑 咁撚多人你清算得幾個

我上左公司註冊處查左下
搵唔到呢間公司喎

記者証有報館電台電視台網媒logo既點會比人圍

咪俾佢影飽佢玩秋後算帳
睇下到時仲有幾多人忍到

成日派人黎影大頭相 跟住又成日問人點解戴口罩